出書吹捧川普 前報業大亨布萊克獲全面特赦

（中央社華盛頓15日綜合外電報導）美國總統川普今天特赦名譽掃地的媒體大亨布萊克（Conrad Black）。加拿大裔英國籍的布萊克曾因詐欺與妨礙司法，在美國服了3年多刑期，並於去年出了一本吹捧川普的書。

白宮在聲明中說：「2007年，檢方宣稱布萊克犯下數起郵件詐欺與妨礙司法罪。然而，美國最高法院大多都不同意，推翻他案件中幾乎所有的罪名。」

白宮在特赦聲明中說：「布萊克案件吸引許多地位崇高人士的廣泛聲援，並強力擔保他卓越的人格。」

白宮聲明形容布萊克是「企業家兼學者」，說他「在商業界貢獻良多，也提供很多政治與歷史思維」，不但撰寫歷史相關書籍，並在服刑期間擔任輔導老師。聲明說：「基於這些事實，布萊克先生完全配得上全面赦免。」

布萊克稱川普是他的朋友，去年還出書吹捧川普，書名為「川普：與眾不同的總統」（Donald J. Trump: A President Like No Other）。

布萊克的法律糾紛始於2004年，當時他遭控自旗下霍林格國際（Hollinger International）出售的報業中侵吞數千萬美元。

布萊克堅稱自己無罪，在加拿大提起一連串誹謗訴訟反擊惡意批評者，並稱這些誹謗者毀了他曾風光一時的商業帝國。

法律攻防戰一打多年，並一路打到美國最高法院，雖無法完全獲得清白，但成功擺脫許多罪名，刑期也跟著大幅縮短，最後於2012年5月走出佛羅里達州的監獄。

布萊克出生於加拿大蒙特婁，因英國上議院貴族頭銜引來加拿大前總理克瑞強（Jean Chretien）抗議，兩人因此起了口角，布萊克2001年宣布放棄加拿大國籍。

布萊克的報業集團在鼎盛時期曾是全球數一數二的媒體帝國，營收達數十億美元，全球每日發行量達數以百萬計。

除了倫敦「每日電訊報」（The Daily Telegraph），他的集團還擁有「芝加哥太陽時報」（Chicago Sun-Times）、加拿大「國家郵報」（National Post）和「耶路撒冷郵報」（Jerusalem Post）。（譯者：張曉雯/核稿：蔡佳敏）1080516